<resources>
    <string name="app_name">Moje Recepty</string>
    <string name="prevod_jednotiek">Prevod jednotiek</string>
    <string name="mnozstvo_v_gram">Množstvo v gramoch</string>
    <string name="mnozstvo_v_hrncek">Množstvo v hrnčekoch</string>
    <string name="vysledok_v_gram">Výsledok v gramoch: %s</string>
    <string name="vysledok_v_hrncek">Výsledok v hrnčekoch: %s</string>
    <string name="zaokruhlenie">Zaokruhlenie</string>
    <string name="novy_recept">NOVÝ RECEPT</string>
    <string name="nazov_r">Názov receptu</string>
    <string name="suroviny">SUROVINY</string>
    <string name="nazov_s">Názov suroviny</string>
    <string name="mnozstvo_s">Množstvo suroviny</string>
    <string name="postup">POSTUP</string>
    <string name="napis_postup">Napíš postup</string>
    <string name="poznamky">POZNÁMNKY</string>
    <string name="napis_poznamky">Napíš poznámky</string>
    <string name="vytvorit">Vytvoriť</string>
    <string name="ranajky">RAŇAJKY</string>
    <string name="obed">OBED</string>
    <string name="vecera">VEČERA</string>
    <string name="dezert">DEZERT</string>
    <string name="paradajkova_polievka">Paradajková polievka</string>
    <string name="milkshake">Milkshake</string>
    <string name="lievance">Lievance</string>
    <string name="hl_strana">HLAVNÁ STRANA</string>
    <string name="tlacislo_spat">Späť</string>
    <string name="GnaH">GRAM NA HRNČEK</string>
    <string name="HnaG">HRNČEK NA GRAM</string>
    <string name="pridaj">Pridaj</string>
    <string name="zaciname">Začíname!</string>
    <string name="cestoviny">Cestoviny</string>
    <string name="oblubene">OBĽÚBENÉ RECEPTY</string>
    <string name="vyhladaj_recept">Vyhľadaj recept</string>
    <string name="hladaj">Hľadaj</string>
    <string name="menu">Menu</string>
    <string name="home">Domov</string>
    <string name="sipka">Sipka</string>
    <string name="star">Star</string>
    <string name="bodky">Tri bodky</string>
    <string name="ulozit">Uložiť</string>
    <string name="recept_ulozeny">Recept bol uložený!</string>
    <string name="ok">OK</string>

    <string name="lievance_muka">11/3 hrnčeka hladkej múky</string>
    <string name="lievance_kypraci_prasok">1 kypriaci prášok do pečiva</string>
    <string name="lievance_cukor">2 lyžice cukru</string>
    <string name="lievance_vajicka">1 veľké vajce</string>
    <string name="lievance_maslo">4 lyžice rozpusteného masla</string>
    <string name="lievance_mlieko">1 hrnček mlieka</string>
    <string name="lievance_vanilka">2 lyžičky vanilkového extraktu</string>
    <string name="lievance_sol">štipka soli</string>

    <string name="lievance_postup">
        Vo veľkej miske vyšľahajte múku, cukor, prášok do pečiva a soľ.
        V stredne veľkej miske vyšľahajte mlieko, vajce, rozpustené maslo a vanilku, kým sa dobre nespoja.
        Nalejte mliečnu zmes do múky a premiešajte len do spojenia.
        (Je v poriadku, ak v ceste zostanú malé hrudky. Tie vlastne pomáhajú vytvoriť nadýchanejšie palacinky!)
        Rozohrejte veľkú panvicu alebo grilovaciu dosku na stredne vysokú teplotu.
        Keď je horúca, potrite ju maslom, aby sa jemne namastila.
        Pracujte po častiach a na každú palacinku pridajte ¼ šálky cesta.
        Varíme niekoľko minút, kým spodná strana nezíska zlatistú farbu a na vrchu sa nezačnú objavovať bublinky, potom otočte a varte ďalšiu minútu alebo kým nie sú palacinky zlatohnedé.
        S každou novou várkou palaciniek pridajte na panvicu viac masla.
        Podávajte horúce s maslom a poliate javorovým sirupom.
    </string>
    <string name="lievance_poznamky">
        Nemiešajte cesto na palacinky príliš dlho, aby neboli ťažké.
        Hrče v ceste sú v poriadku.
        Podávajte s javorovým sirupom a inými prírodne sladkými prísadami.
        Ak chcete raňajky ešte výnimočnejšie, pridajte šľahačku alebo čokoládu.
        Nenechajte cesto stáť dlho, lebo prášok do pečiva sa aktivuje.
        Palacinky obráťte len raz, keď sa na vrchu vytvoria bubliny.
        Udržujte ich teplé v rúre.
        Nepreplňte cesto múkou, aby neboli suché.
    </string>

    <string name="polievka_olej">3 lyžice olivového oleja</string>
    <string name="polievka_maslo">2 lyžice rozpusteného masla</string>
    <string name="polievka_cibula">1 biela nakrájaná cibuľa</string>
    <string name="polievka_cesnak">6 strúčikov cesnaku</string>
    <string name="polievka_paradajky">2 plechovky paradajkového pretlaku</string>
    <string name="polievka_vody">3 hrnčeky vody alebo kuracieho vývaru</string>
    <string name="polievka_cukor">1 lyžica granulovaného cukru</string>
    <string name="polievka_korenie">1/2 lyžičky čierneho korenia</string>
    <string name="polievka_sol">Soľ podľa chuti</string>
    <string name="polievka_smotana">3/4 hrnčeky smotany</string>
    <string name="polievka_bazalka">Čerstvá nasekaná bazalka</string>
    <string name="polievka_postup">
        V hrnci zľahka zohrejte olivový olej a maslo.
        Ohrejte na stredne silnom ohni, kým sa maslo neroztaví.
        Pridajte cibuľu.
        Varte za občasného miešania, kým sa nezjemní, asi 8 minút.
        Pridajte cesnak a varte ďalších 5 minút alebo kým nebude veľmi voňavý a len začne hnednúť.
        Pridajte paradajky.
        Otočte plechovky s časťou kuracieho vývaru, aby ste dostali zvyšok paradajkových štiav, a nalejte do hrnca spolu s ostatným vývarom.
        Vmiešajte cukor a čierny korenie.
        Povarte asi 10 minút.
        Znížte teplotu na stredne nízku a nechajte ďalej povariť asi 30 minút, občas premiešajte.
        Odstráňte z tepla.
        Použite ponorný mixér na rozdrvovanie paradajok podľa vašej chuti, alebo kým nedosiahnete požadovanú konzistenciu.
        (Nepreporúčam prenášať polievku do mixéra s vysokou rýchlosťou, pretože miešanie olivového oleja môže spôsobiť hořkú chuť.
        Zdrobte paradajky pomocou kartáča na zemiaky.)
        Ochutnajte a prípadne pridajte soľ.
        Vmiešajte smotanu.
        Podávajte okamžite s čerstvou bazalkou.
    </string>
    <string name="polievka_poznamky">
        Nepoužívajte vysokorýchlostný mixér, pretože olivový olej pri rýchlych rýchlostiach môže chuť horknúť.
        Ak nemáte ponorný mixér, použite rastlinný olej alebo maslo na rozmixovanie polievky.
        Môžete aj použiť kartáč na zemiaky na rozbíjanie paradajok.
        Použite hrniec zo štíhlej ocele alebo s emalovaným povrchom, aby sa zabránilo kovovej chuti v polievke.
        Ak chcete zlepšiť chuť polievky, pridajte po vypnutí tepla do hrnca bazalkové lístky a rozmixujte.
        Na ľahšiu verziu použite polovičnú smotanu alebo znížte množstvo tučnej smotany.
        Pre vegánsku verziu použite extra panenský olivový olej alebo vegánske maslo, zeleninový vývar a kokosové mlieko.
    </string>

    <string name="cestoviny_cestovina">454 g cestovín fettuccine</string>
    <string name="cestoviny_maso">450 g kuracie mäso bez kože a kostí</string>
    <string name="cestoviny_sol">3/4 lyžičky soli</string>
    <string name="cestoviny_korenie">1/4 lyžičky mletého čierneho korenia</string>
    <string name="cestoviny_olej">2 lyžice olivového oleja</string>
    <string name="cestoviny_maslo">1/2 hrnčeka masla</string>
    <string name="cestoviny_smotana">2 hrnčeky smotany</string>
    <string name="cestoviny_syr">1 hrnček strúhaného parmezánu</string>
    <string name="cestoviny_vňať">Nakrájaná čerstvá petržlenová vňať na ozdobenie</string>
    <string name="cestoviny_postup">
        Dajte veľký hrniec soľenej vody variť na stredne vysokú teplotu.
        Kým voda príde do varu, osolte a okorenite kuracie mäso.
        Na veľkej panvici na stredne vysokom ohni zohrejte olej a maslo.
        Pridajte kuracie mäso a opražte, kým nebude obojstranne hnedé, asi 7 až 9 minút na každej strane, a teplomer v najhrubšej časti každého kúsku ukáže 165°F.
        Odoberieme z panvice a zakryjeme, aby sme udržali teplé.
        Do vriacej vody pridajte cestoviny a varíme podľa návodu na obale.
        Dobre odkvapkajte, pričom si odložíme ½ šálky varenej vody.
        Udržujeme teplé. Pre omáčku: V tej istej panvici, v ktorej ste varili kuracie mäso, zmiešajte smotanu, maslo a cesnak.
        Varte na strednej teplote, často miešajte, kým sa maslo neroztaví.
        Vmiešajte soľ a korenie.
        Privarte na mierny var.
        Varíme, neustále miešajte, kým omáčka trochu nezhustne, asi 5 minút.
        Postupne vmiešajte parmazánový syr, kým nebude hladký.
        Odoberieme z tepla.
        Pridajte uvarené cestoviny.
        Orestujte, pridajte trochu rezervovanej varenej vody podľa potreby na zriedenie omáčky.
        Kuracie prsia nakrájame na pásiky hrubé 1/2 palca.
        Cestoviny rozdelíme do misky, na ne položíme nakrájané kuracie mäso a ozdobíme petržlenom.
    </string>
    <string name="cestoviny_poznamky">
        Vždy je dobré zachovať vodu z cestovín.
        Môžete ju použiť na zriedenie príliš hustých omáčok alebo na opravu rozbitých.
        Ak je alfredo omáčka tekutá, pridajte viac parmazánu až po zmiešaní s cestovinami, kde škrob zahustí omáčku.
        Pri varení cestovín použite dostatočne veľký hrniec a dosť vody, aby sa cestoviny nelepili.
        Ak je panvica malá, pridávajte cestoviny postupne.
        Nechajte kuracie fettuccine alfredo nestať dlho, aby sa omáčka nevysušila.
        Pridajte do omáčky niekoľko štipiek červeného korenia pre pikantnosť.
    </string>

    <string name="milkshake_zmrzlina"> 5 lyžíc zmrzliny</string>
    <string name="milkshake_mlieko">1/4 hrčeka mlieka</string>
    <string name="milkshake_postup">
        Zmiešajte zmrzlinu a mlieko v mixéri a rozmixujte na nízkej rýchlosti, kým nezískate hladkú konzistenciu.
        Nalejte do šálky a ozdobte šľahačkou, posýpkami a marhuľou podľa chuti.
    </string>
    <string name="milkshake_poznamky">
        Pre ešte krémovitejší milkshake skúste namiesto mlieka použiť smotanu.
        Pri nákupe zmrzliny si overte, že je to pravá 100% mliečna zmrzlina, nie "mrazený dezert" z rastlinných olejov.
        Pred servírovaním nechajte zmrzlinu krátko odpočívať na izbovej teplote, aby sa ľahšie dala naliať.
        Ak je milkshake príliš hustý, pridajte postupne trochu mlieka.
        Pred nalievaním do skleníc ich predchládte v mrazničke.
        Namiesto plechovky šľahačky môžete vyskúšať domácu šľahačku.
        Nepridávajte ľad, pretože by nápoj zriedil.
    </string>
</resources>